
2011-10-15T13:20:0Z
kultur-sanat
Yıllardan beri Frankfurt Kitap fuarını takip eden Hürriyet Yayın Danışmanı Doğan Hızlan, "Bu yıl konuk ülke olan İzlanda'nın standını çok beğendim. Adeta gezenler büyüleniyor." dedi. Dünyanın en büyük kitap fuarı sayılan Frankfurt Kitap Fuarı'ının 63'üncüsünün konuk ülkesi İzlanda... İzlanda fuara Harikalar diyarı İzlanda (Fabulous Iceland) sloganıyla katılıyor. İzlanda'nın standı büyük rağbet görüyor. Fuarın açılış gününden itibaren büyük ilgi gören İzlanda standını gezen ve gösterilerini izleyen Hürriyet Yayın Danışmanı Doğan Hızlan "Bu yıl konuk ülke olan İzlanda'nın standını çok beğendim. Yıllardan beri bu fuarı gezerim. İzlanda ise bu yıl çok iyi hazırlanmış. İzlanda standını gezenler adeta büyüleniyor" dedi. 380 BİNLİK ÜLKEDE 3 MİLYON KİTAP SATIŞI 30 yılı aşkın bu fuarın gediklilerinden olan Doğan Hızlan, "İzlanda genel olarak çok hoşuma gitti. Sadeliğin mükemmellik olduğunu, sadeliğin etkileyici olduğunu gösteren bir çalışma. Kitaplardan ibaret duvarlar ve kitap okuyanları doğal olarak ekranlarda görüyorsunuz. Dünyanının ve bir ülkenin kitapla tanıtılışının fevkalade olağan üstü gösterimi. Zaten 380 bin nüfuslu ülkede 3 milyonu aşkın kitap satılıyor. Böyle ülkeler her zaman ekonomik krizden de çıkar ve daima dorukta yerlerini alırlar" diye konuştu. Türkiye 2008'de konuk ülke olmuştu Yaklaşık 190 bin metrekarelik alanda 400 bine yakın kitap ve medya ürünününün sergilendiği ve 300 bin civarında ziyaretçi gelmesi beklenen Frankfurt Kitap Fuarı'nın 2008 yılındaki 60. Kitap Fuarı'nda Türkiye Bütün renkleriyle Türkiye sloganıyla onur konuğu olmuştu. 7 28 12 0
